蔣經國對中共三不政策：不接觸、不談判、不妥協

//三不政策（不接觸、不談判、不妥協），為退守臺灣的中華民國中期的大陸政策。1979年，美國與中華人民共和國正式建立外交關係後，蔣經國主政的中華民國政府和中國國民黨對中國共產黨採取的政策。

1972年，由於中華人民共和國國務院總理周恩來病重、中國共產黨中央委員會主席毛澤東亦長期臥病在床，中共中央高層決定讓鄧小平復出並且出任中共中央副主席、國務院副總理、中央軍委副主席，掌握黨政軍大權。鄧小平復出後，立刻宣佈中華人民共和國已經準備好跟中華民國直接談判統一，鄧表示「優先考慮用和平方式統一」，開始透過在中國大陸的中國國民黨元老嘗試與中國國民黨交流。1976年周恩來病逝，鄧小平在四五運動中被打倒。同年毛澤東病逝，國務院總理華國鋒拘捕四人幫後兼任中國共產黨中央委員會主席掌握權力。

1978年召開中共十一屆三中全會，鄧小平逐漸取代華國鋒掌握政權。1979年中華人民共和國全國人民代表大會常務委員會發表第五次《告臺灣同胞書》以「和平方式解決台灣問題」來取代原有「解放台灣」的口號，積極對台灣展開「和平統一」的攻勢。對此蔣經國總統曾在聲明中提及：“中華民國不論在任何情況下絕對不與中共政權交涉，並且絕對不放棄光復大陸、解救同胞的神聖任務，這個立場絕不會變更。 ”

而在同年4月4日中國國民黨中常會中，前述黨主席蔣經國的談話更進一步成為不接觸、不談判、不妥協的三不政策的內涵。

蔣經國曾親口告訴《紐約時報》記者說：「與中國共產黨接觸（談判），就是自殺行為，我們沒那麼愚蠢。」 //

從歷史中學習

推 我無野講

推

台灣人唔知？？？

我冇嘢講

集中五大訴求
一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

Push

KMT見到錢 撚記得佢老母姓咩咩

我真係想知老蔣 睇到現你KMT會點